香港，台灣一齊罷飲一芳！

大陸中心／綜合報導
香港「反送中」活動已近2個月，每個周末假日都有示威群眾上街頭抗議，近日示威群眾與香港警察衝突越演越烈，今（5）日港人再度發起罷工、罷市、罷課的「三罷」行動，稍早傳出有一芳水果茶的香港分店撰寫「與香港人同行」的店休聲明，引起港人一片叫好，想不到隨後一芳水果茶官方表示該店僅是加盟店，其行為與公司立場無關，並說「絕不容忍任何意圖分裂國家的行徑」、「堅決支持一國兩制！」

▲一芳水果茶聲明。（圖／翻攝自PTT）
港人今日發起罷工、罷市、罷課的「三罷」行動，包括學生、上班族，甚至是公務員，各行各業都有人響應罷工活動，其中光是香港機場就有超過3000人請假，造成近200航班遭取消。
今日一間一芳水果茶的分店，也響應罷工活動，撰寫了「與香港人同行」的店休聲明，被許多港人拍照瘋傳，但一芳水果茶官方隨後也透過微博、微信等社群軟體發表緊急聲明，稱該店並非直營而是加盟店，其行為是該店的個人主張，即刻起與該店解約，並保留追究法律的權利。
一芳水果茶在聲明中表示，堅決支持一國兩制，期待香港繁榮穩定。除了位於遊行核心地帶的部分店家外，其餘門市都會持續營業，譴責並堅決反對「暴力罷工」，稱「絕不容忍任何意圖分裂國家的行徑」。並說「關於本次事件造成對社會大眾不好的影響，向所有民眾致歉」。
聲明全文：
今日，有部分網路用戶拍攝並傳播一芳門店撰寫[與香港人同行]店休說明，並張貼在門店的畫面。在此，向大眾聲明：一芳堅決支持一國兩制，期待香港繁榮穩定。強烈譴責並堅決反對暴力罷工。香港近期示威活動已經嚴重影響香港門店運營，深感痛心。
截止到發稿時，已經確認該門店非屬直營，是加盟門店。而其行為亦屬該門店個人主張行為，與本公司立場無關。自即刻起，違約門店已即刻採取解約關店動作。倘有違反法律藐視國家的行為，必將嚴懲並保留進一步追究法律責任的權利。
感謝大眾對一芳的支持以及關注。關於本次事件造成對社會大眾不好的影響，向所有民眾致歉。後續會加強對品牌管理和經營理念的深化，感謝我們合作夥伴對我們的信任和助力。
一芳絕不容忍任何意圖分裂國家的行徑！除個別政府建議，因安全考量，處於示威遊行核心區的門店外，一芳香港20家門店在壓力下堅持營業！堅決反對罷工和暴力，一芳水果茶持續營業！

罷

係中國嗰間反對喎

想不到隨後一芳水果茶官方表示該店僅是加盟店，其行為與公司立場無關

邊個官方